[高學歷廢青巴打請入] 土匪狆蟈洗腦方法

見到巴打開咗個post, 有一隻方法令人討論唔到落去

叫whataboutism
簡單講就係將原本要討
論嘅問題帶去其他更差嘅事上面
變咗個重點就俾人帶走

例如： 要討論MTR服務好差
跟著有人就話英國更差 唔見你講？
如果你同佢爭論英國 香港邊一個服務更差
咁你就中伏喇

依個時候你只要唔理佢
或者一句人地差關香港人咩事呀？
咁就收佢地皮

高學歷廢青巴打或者其他高手, 土匪仲有無咩洗腦方法俾我地香港人警覺下 ？ 想學野

最好俾例子, 理論歷史個啲就唔駛
因為越簡單我地越易理解

最好加埋破解方法

中國政府好撚黑暗啊，支：屌 美國咪一樣

唔駛理狆蟈口交部啦

廢巴去咗邊 ？？

你睇返我個archive啦
已經講咗幾個
如果你想自己讀住先嘅，可以上Wikipedia讀下以下幾個做入門概論：propaganda techniques, propaganda in Soviet Russia, propaganda in People's Republic of China, 同埋active measures

仲有一個常見手法
相信權威 屈服權威
香港人自稱高學歷
但就豬咁蠢
唔識分析事情 只要單新聞話有消息指 有學者相信。。。
咁香港人就信到十足十

例子： 上次新聞就搵咗個白人 話美國係貿易戰中損失慘重
個白人其實係所謂分析員 評論家
我想講 我同你都係評論家
係科學世界 一啲學者嘅意見係最cheap嘅證據
無做過一啲嚴緊實驗得出黎嘅證據都係垃圾

所以你屋企人信cctvb啲所謂學者 不如信你
你只要講啲更加高深嘅terms 搞到佢地係明同唔明之間
咁你就成功咗一半 要不斷重複 只要cctvb一講學者
你就不斷騷擾你屋企人 時間耐咗 佢地就會對cctvb反感

對付洗腦 你我有責

我可唔可以抄啲出黎做例子

仲有依家中小學啲咩咩團 青年團都係洗腦嘅一種
佢地有好多活動 唔會特別宣傳狆共有幾好
反而會俾好多野你地學 去狆蟈交流
等你地慢慢深信狆蟈依家一片太平 發展欣欣向榮
又或者上堂集會時請好多所謂成功人士 等你地羡慕

破解方法
連登都有好多中小學生
你地係比較醒目嘅一群
如果有依啲團
你地一定要入去
攞晒佢地嘅福利
順便向蠢同學講下香港嘅政事
一石二鳥就係最終目標

千祈唔好俾人引導
記得狆蟈係無好人 人人都自私自利 只會為自己著想

仲有咩洗腦方法？

轉移視線
基本上日日都係發生

例如發生咗一件大新聞 會導致政府出糗嘅或者拆唔掂嘅
第二日就會爆咗啲關於民生嘅新聞出黎
大家包括連登仔都會轉到新嘅新聞上面
如果政府係民生問題解決得好 咁更加會幫手加分
當件嚴重嘅大新聞完全無發生過咁

破解方法： 無
香港人係金魚黎
三秒記憶
唯有好心人過一段時間就整啲總結出黎
紀錄底政府有咩衰野

只想同港共講一句 賣港係要還
只係時辰未到

push

自推

成個連登周街都係 最常見就係轉移視線/有大單野就唔報導用其他野蓋過本身件事既迴響

再者就係老美最叻既抹黑/膠化，搵一大堆相近case變到趣味可笑>笑完就不了了之

老共有招係扮演敵方做一系列反感事黎影響大眾情緒

老共有招係扮演敵方做一系列反感事黎影響大眾情緒
講多少少
有無例子？

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
大家人生繼續離唔開TVB
TVB 播乜大家就討論乜
駛乜講到咁復雑

最簡單咪選舉時期搵一堆人扮本土/民主
佔中時期咪分一堆人做龍口去玩爛件事

最簡單易明可以用《deceit》黎做例子，成班一齊有一致方向就好快會到終點，做狼個班人就係要分散重點/抹黑/分化

全世界政府都用緊呢類手法黎控制市民 如果每個人民同蜜蜂一樣咁一致性就所向無敵

香港人民智未開
易跟人走 意志唔夠堅定
只要對方用好少人 就整散成個團隊

想問下有無破解方法？

最簡單直接方法就係即刻指出矛盾點, 呢樣野需要多人合力做到先得

你會發現好多洗腦言論唔係無人駁, 而係過咗幾版先有人駁, 好多時已經遲咗

人地五毛就全職 我地就得閒先上
不過要頂住 唔好俾人咁易洗腦

係出面睇到個post
話已經無人屌用 大媽 依啲土匪語
依個其實都係洗腦嘅一種
要你慢慢接受外來文化
時間長咗就會植入咗日常生活裡面
等你日講夜講
仲會有五毛出黎話 有咩問題？
更高招係有香港人屌佢地用土匪語
五毛會唔理 照用 會屌佢地嘅人就會越黎越少
五毛又贏

例如 大媽 小三 依啲詞語

破解方法
一見到五毛用依啲詞語就屌
佢地覆你有咩問題就唔駛理佢地
自己一定要用本土詞

臭蟲論

無論叫咩名 臭蟲論又好 whataboutism又好
只要聽到依啲言論 就即刻講返人地係咁關香港人咩事？
之後佢想同你嘈 唔駛理佢就得

推上去